我是大陸仔支持你們

我是來自大陸的一名學生，來港幾年，也深深的感覺到了香港社會的壓迫, 和xxx的高壓。

很想跟local的同學好好交流。但很多人一聽到我的大陸口音，不管立場很快就自動帶有敵意。

我想說大陸有十幾億，哪怕只有百分之一支持香港，那也是一千多萬人。

希望能跟大家理性交流，不要交流前就自帶立場。在大陸很多人支持香港，遠不止百分之一。

Rip 1000多萬

香港人支持中國人
唔係蚛蟈人
多謝你地
我地一定會守護自護

佛地魔的高壓

wewe we connect

與和理非的深情對話

感謝你支持介意講你邊間嗎？

ust

感謝支持

多謝, 我有一位舊同事, 內地新移民 後生仔黎
佢次次行街都有去 我好奇問佢 係大陸係咪真係唔可以亂講野
佢話 係 其實好多大陸人都知咩事 不過都會扮傻 因為一比人聽到你講D對國家不利既消息 就會比人請去問話....
樓主 你都可以講多D內地由其年青人既政治睇法

證明

你肯講粵語
你肯學習香港文化
無人會屌你
仲教返你點講正

咁交流下係黎到香港先知情況?定本身有留意

放心，只要住係香港支持普世價值，自由民主，就係自己人！巴打你加油

為自己未來發聲並沒有錯，近幾年大陸房價暴漲很多都有跟香港人一樣的壓力在。但內地媒體把輿論都引向了港獨，大部份人不知道真實發生了什麼。

我很清楚也經常跟別人講，香港人是在為自己的未來發聲。

如果他們了解全貌，你們會發現，在大陸會有幾億人支持你們的。

我已經可以熟練的聽懂廣東話，但因為我是北方人，講的粵語口音比較重。

幾時走？留港做野？

我可以流利的閱讀論壇裡大家打的粵語。

所以我地可以做多啲大陸文宣
滲入去大陸嘅社交媒體

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

是這樣的，大陸現在奶頭樂文化很重，拜抖音等軟件所賜。年輕人不關係時政。只會跟風厲害了我的國。和反對港獨台獨。

然而大部分都不分不清國民黨跟民進黨誰是台獨。

精明大陸人我支持
終國人就不鳥

科研工作。

真中國人

你們的壓力，很多人感動深受。

倒不如…

如果係真的話，感謝您

加油！ 下次同香港人傾遏前試下講以下嘅句子做開場白

1.黑警死全家
2.光復香港 時代革命
3.林鄭下台
4.我要真普選

效果可能好啲！加油！

內地很多人都不知道香港自由港的地位，川普就可以取消。完全不知道香港的自由有多重要。已支持。

天琦都唔係香港出世
只要你融入香港文化
支持香港嘅核心價值
相信無香港人會屌你
除咗果啲所謂嘅同胞

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

我北方人，講粵語的口音很重，很多人都聽不明。所以大部分時間我還是講普通話跟英文。

唉成日都話
如果個每日150係你地呢d有良知嘅人，你話幾好呢

只要有相同理念既就係自己人

新聞不自由加奶頭樂文化盛行的結果，內地年輕人都不怎麼看歷史跟關心時事了。

我確實講普通話被人家丟過老母。

多謝你
黨國要分清
大陸有好撚多人都仲係愛國唔愛黨
我地要拉攏呢一派對抗另一派

根本大陸班官最清楚大陸係幾封閉幾仆街

你睇班官買又好搶又好都要送班仔女去外國讀野雞大學就知

想跟你深入交流，如何聯絡？

讚，唔用殘體字

［香城ONLINE升級之路］地方的旗手需要支援

btw,樓主加油

你會是再去外國讀書嗎 然後必需回大陸工作那種嗎

或者你可以講
liberate hong kong
the revolution of our times

Btw 多謝支持

唔好意思借個位
［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！

是這樣的，大陸人很多的，幾個民主黨派的就有千萬人了。

比如很多大學的教師其實都是九三學社的。

同學4/8一齊去 atrium 遊行，保證大把local同你談天說地

上前線

比如習公主就去了哈佛。很多大陸人都知道的。

多謝你

咩係九三學社？

無錯
只要呢一批人肯團結起黎 夠勇肯做
革命指日可待

歡迎哦，握個手

來到香港尊重地方文化。其實大陸的80,90後，受香港文化影響很深很深。

那時候大陸剛剛開放，我們這一代人都是看著港片，聽著粵語歌長大的。

我是北方人，可以聽得懂看懂的粵語，但講起來口音太重了。很多音都發不好。

多謝有良知既你！

咁佢地點睇？覺得呢d係人之常情，定都暗中睇唔過眼？

支持支持香港既大陸仔

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

代他們講句對不起，一定很辛苦

屌我啱啱google 先知原來人大唔係得共慘黨

對於輸出革命有咩好計策
惹唔到共產黨一身蟻好難贏

人類

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

加油慢慢學習 支持你

推！！！推到教協出聲明罷工罷課！！！

支持，希望你可以感染到其他同胞！
如果有人之前歧視過你同鬧過你係大陸人既話
我代佢地同你講聲對唔住

我會的，因為改變國家從每個人開始。希望能為改變這個世界盡一份力。

留學的不都是五毛的。

無得發聲

樓主
你係中國人既清泉

8月5
齊罷工

支持樓主只要唔抵姐我哋嘅文化很講我哋嘅廣東話就係真中國人唔係蝗蟲希望你可以喺度講多啲大陸文化比我哋知知己知彼百戰百勝有助我地文宣同做所有工作

你想怎麼討論

大陸仔 唔同意見都可
只要唔係落井下石 話抗爭者俾人打係抵死乜乜乜
都可以和平溝通

利申 以前讀u都有幾個professor係大陸黎
仲黃過香港人

又黎搶資源

其實大陸留學生多唔多共青團？

不要交流前就自帶立場
求解

只要你肯融入，歡迎

請將你知道嘅嘢話俾大陸嘅朋友聽，等多啲人知道香港發生咩事

大陸人係大學有自己既圈子，你啲fd大部分點睇件事？

我覺得大陸人其實唔係唔知發生咩事，係唔敢比人知自己知啫，佢地上網都要實名制，政府要捉一定搵到人，仲會連坐法累埋全家添，咪只有扮唔知跳忠字舞

【吹雞報仇】10萬人聯署要求美國政府將中國學生驅逐出境，賤畜打我香港學生拆我連儂牆，違反美國自由精神及集會自由。

我以前個男朋友都係天津邯鄲嗰邊佢都有同我講過佢哋北方都係睇廣東話電影同埋聽廣東話音樂特別係香港嗰啲佢哋仲會特登自學廣東話even唔會聽普通話配音

花瓶類角色

北京不等於廣東省，廣東好多人支持我地

樓主唔好灰，如果有人對你唔禮貌，同你say sorry

8.5 全民三罷

搶資源係指無貢獻，來香港又食又拎個班
我信樓主唔會

希望你能感染下中國人
原本我們只是想擁有投票權 選出一位為香港人負責的特首

無奈體制下變成這樣

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

題外話
有親戚係澳洲讀書 認為六四用坦克車係迫不得已
因為要鎮壓啲學生 維持經濟 保持中國形象

我前幾日穿黑衫在銅鑼灣，被人家丟了老母。。。

感概很深，我理解他們很激動，也尊重他們。可能那個小哥當時比較激動，以為我是五毛。

加油慢慢學習
試下講多啲
無人會笑你 大家都會教你幫你

希望樓主唔好覺得被排斥 支持你 加油

欣賞你
出污泥而不染

好尊敬89年去天安門嘅中國人 依家班冇腦嘅收皮啦

還有神奇的台盟跟中國國民黨革命委員會。致公黨比較屌一點。之前的科技部長就是這的。

不是五毛憤青 但身邊包圍都是這類人 講個意見都要避諱 擔心被批鬥 這樣活著有夠辛苦

謝謝你
我認識很多大陸網友也挺理解香港的
你們在大陸也辛苦了

沒事啦
講多幾講就得

有時間可以參考中大的女導師黎明的影片
她是上海人，在香港生活了十多年，廣東話未必字正腔圓
但她仍努力學習，得到好多人尊敬佢

如果有香港人有冒犯的地方
我代表他們跟你道歉
十分歡迎理性討論

1千萬中國人vs10幾億支那人

冇fact check冇身分證就收皮

個個好似樓主咁高汁又點會介意
又肯學廣東話

我地蝕底啲藍屍50:高汁中國人1交換
送班藍屍返去共享大灣區榮耀
高汁中國人又可以黎香港獲得言論自由

［想幫人發夢嘅入黎］助乜嘢養？ 直接d！各區開始自發去做呢樣嘢！

多讀毛選。論革命還是共產黨牛逼，毛澤東，列寧，胡志明這些還是是牛逼的。

團結真正的朋友，認清真正的敵人。

很多內地人是可以團結的對象。

謝謝，我工作的地方也有開明的大陸人，比好多香港廢老正常

謝謝你

梁天琦2.0

你肯講我相信無人會屌你

今時今日肯同香港人講廣東話已經好好

沒關係，我能理解。太多內地人來到香港做了素質低事情。

我們也很討厭那些素質低的人。

Icable問內地人個條片 一聽到香港即刻掉頭走

多謝！

你來自中國邊度？

會唔會係俾藍屍屌老母咋

我們不排外 只排害蟲 尊重本土文化 亦會受我地尊重

佢咁已經表達咗立場

樓主 respect
你身邊多唔多人支持呢場運動？

天琦比香港人更香港

謝謝你的支持 但記得保護好自己

上週末我也銅鑼灣。

真的可以讀讀毛選。我理解很多港人很反感他。但不得不說，鬧革命，毛很牛逼。

團結真正的朋友，認清真正的敵人。很多大陸人是可以團結的對象。

哪怕只有百分之一那就是一千多萬的聲音了。

咪講左北方
洗唔洗問緊深入

你用廣東話講以下一句開頭，應該會有人會願意同你傾，
唔使準確發音都得
。你好我是黃絲。

很多人聽到我的內地口音就開始反感。

試下轉講廣東話 冇人會介意你講唔正 可能會笑下 但冇惡意
一開始係難 不要怕喔親

麻煩提吓水
點樣可以畀到多年國內人
知道香港真相？

了解全貌的都是支持的。但是內地媒體主流聲音都是帶節奏。沉默的大多數比較多。

推

希望你可以令更多大陸人知道真相不過小心說話

咁不如你直接講英文先

大陸仔要行動，組隊支持我地

對付五毛三毛新方法，大6為什麼要播英超西甲外國人的足球？你有冇看，點解要崇洋！走狗！看外國波就系含家產

樓主我在百度香港吧開了個貼 理性有禮 被大陸朋友左一句港毒 右一句廢青地攻擊 感覺上 兩地青年人本質是一樣的 只是立場不同而已

如果比人知道真實身份嘅話會好大鑊
巴打小心

用繁體中文 正解

其實話說我個前男友係預備黨員佢以前要上黨課同埋有同我講嗰啲嘢

好難講
連在地暴政派我哋都未說服到

我是個科研工作者，我寫的code目前正在為香港市民服務。也算進了一份力吧。

呢個真，你唔知道你隔離嘅係咪二五仔，轉頭報寸你就仆街。所以沉默是金對佢哋來講係關乎生死。

樓主應該有d背景文化

毛魔對群眾運動了解真的很深入 這邊也不時可以看見有人引用

當然，我一直再告訴周邊人，香港發生的事情的全貌。

內地節奏又被帶到港獨上去了。。。

屁股決定腦袋。

你支持的 必有回報

樓主 小心0.5
唔好透露太多自己野
分享看法就得

感謝你 我很樂意跟真正的中國人交朋友

你點睇內地人唔敢為自己發聲
同香港人咁勇於發聲？

你認為大陸既官媒點，人市能夠吸收正確既資訊嗎

話自己台灣人

可以跟照著新聞主播讀字幕
大多新聞主播發音都唔錯

我父親就曾在那裡。依家大部分人每天就刷抖音小紅書，已經被奶頭樂慣壞了。

現在民族主義空前高漲 自己要小心被賣

多謝你啊！禮拜日atrium見！

如果香港多點像你有思想的內地生, 我敢保證社會和諧很多

你可以做既係向其他大陸學生宣揚自由文主同革命既概念

其實唔少
我以前無差別笑佢地大陸喱
依家身邊嗰班行得仲前過我 都幾內疚諷刺

肯講廣東話既我從來唔會歧視，支持你

所謂的港珠澳大橋不知道浪費了多少資源。

要寫埋帳號名及會員編號

咩係奶頭樂

很多大陸人覺得64學生是被柴玲等的投機份子利用了，而學生就算推翻了政權也沒有能力營運國家
所以他們翻牆後繼續支持共產黨鎮壓的決定

山東

你之後會唔會返上去？開完呢種po驚唔驚？

有冇書單
或者目前整個運動你見到既弊病

如何團結 大陸管得好嚴
想打網絡戰 連ac都冇

前幾天也遇上了幾個理解並認同香港人所做的事的大陸人
我對有禮貌且輕柔的普通話不反感，也分得清普通話和國語
如果樓主想理性探討或了解
我相信這裏也會有很多人想了解你的想法

識得幾個細個係共青團嘅，依家勁憎共產黨

謝謝你 哪兒的哥們兒

借po

【 請 注 意 】 我地要來一場 「媒 體 輿 論 大 反 擊 ! 」

加油，香港既將來靠我地

樓主小心
我認識的大陸有學識年輕人都被洗腦成功了
大陸的教育宣傳真的太厲害了
我相信大陸人知道真相的話 也會支持香港
可惜就是被洗腦了

要用番佢地戰術, 還是更強更高明

推

我們這一代大陸人都是看香港的8電影，聽四大天王，讀金庸梁羽生長大的。

大部分人內心都很尊重香港文化的。

只不過這兩年大陸發展的太快，很多人浮躁了。厲害了我的國。

你要記住香港人呢三隻字唔係用種族來界定，係價值。你能夠擁護香港，捍衛香港嘅文化同埋唔令到香港繼續被X共打壓你就係香港人。

語言可以慢慢學，我有啲親戚重係滿口鄉音，但係思想會跟你一世。香港歡迎你

樓主，你同我都知呢個國家之所以會以一副窮兇極惡既姿態存在係因為有一堆低質國民既做基石
記得10年前左右，好討厭陶傑成日抽「華人劣根性」既水，成日恥笑華人係低賤，我以前真係好反感。但慢慢年紀大，隨住周遭接觸既人越黎越廣，對大陸人有深入既認識之後，我先知原來自己一直只係匿係自己comfort zone度，冇真正反思過人地既指控，冇諗過一切都有根有據只係自己選擇唔去聽、唔去接受。

我恨身上既華人基因作崇，令我地既國度/城市/家變到咁壞，但我地香港人係一個咁自由開放既社會都要經歷咁多磨難先可以培育出呢班覺醒既年輕人，而社會上仍然被中老年人掌控同左右。我想問，我地連本地既中老年人都說服唔到，感動唔到時，我地可以點樣爭取廣大「同胞」既支持？
我同意上面係有少數人係好清醒，但係不成氣候，最少未來10年亦絕不可能成為氣候。

香港人既待遇同身份已經就快同新疆人睇齊，即使我地呢個城市要消亡，香港人會被屠殺殆盡，我地都要每個倒下既身驅擲地有聲，用一副副傲骨寄存呢片撫養我地既土地。

香港人會展現俾你地睇咩叫寧死不屈

好多大陸人都係咁諗，覺得穩定比人命重要，痴撚線

小心一點說真的..... 現在大陸風聲很緊，之前有中國的澳洲留學生在YouTube 批評共匪結果捉了他媽媽音訊全無....

我有好多朋友都係新移民，因為教育水平，好多都係做3行。對於6月到而家發生既事，佢地大部分都係同真香港人想法一樣，什至更加明是非。

多一點我這樣的人。

你好樓主。
大陸人知道高官有很多資產在外國嗎？
如果中國好，為何要送子女去外國。
其實和他們天天罵外國勢力很矛盾。

請你唔好介意

代佢地講唔好意思
但我地日日接觸另外99%大陸人
我諗你會明白同體諒點解有人誤會你
你回應一句我支持香港人應該可以馬上化解

其實係唔夠做, 搞到自己決定自己生活方式就夠

曾經同大陸同事傾過呢個問題，佢答你地香港咪又係有錢實送啲仔女去外國

我答，問題係香港大部份人會講明去外國大學點都好過留香港，但大陸係一話自己點好點勁但一邊送走自己啲仔女，身體最誠實

佢回唔到

同志

巴打唔好揭太多自己喺香港既背景啦，怕你比大陸秋後算帳

不過支持你，睇清直相

癡撚線 第三大得5個位

九三學社是中華人民共和國排名第七的民主黨派。同時，該黨也是現時中華人民共和國全國人大常委會的第三大黨。

全國人大常委會 5 / 175

都是內地媒體帶節奏，就像台灣的中天一樣。

香港一有聲音他們就覺得是港獨。殊不知，這爭取未來的運動也跟他們息息相關。

一旦香港自由港被美國取消了，大陸等著天崩地裂吧。

入鄉隨俗。

加油 其實好多國內富豪都很怕共產黨

很多有錢一定跑出去

其實奶頭樂呢樣野香港都中緊招，睇下依家啲小學生就知。好彩大j個d youtuber 發左聲，當比佢地一個啟蒙。

從你繁體字的字面，雖然你講唔準，至少我讀得出粵語

agree!!

堅毅與盼望 8.5 大罷工

科大的同學仔想知道咩呢

是這樣的，在大陸優秀的學生會自動被系裡發展成黨員。但其實都是形式主義而已。對共產黨的認同感並沒那麼強。

係種統治策略。大概意思係統治者會用一啲娛樂令到人民會思考自己嘅人生目標，政治方向嗰啲。

點解我識既大陸人唔係咁

近代搞群眾運動第一人了。師夷長技以製夷。

係香港出街有時聽到啲藍絲廢老鳩up，都已經覺得好嬲

係大陸做個清醒嘅人，對住9成9都係被洗腦嘅人，真係唔知點過

祝你平安

很多人翻牆的。只是很沉默而已。

跟我講一㳄 天滅中共
就信你啦

證據

抱歉
請你唔好介意
你可以同佢哋講係嚟支持佢哋 相信大家都會好友善

認唔認同 最近香港情況，就係陷入共黨的策略？
人民 鬥 人民，製造平民同警方矛盾...

點樣拆解？

感謝

呢樣真 好多人都知咩事但唔扮傻

我很討厭那個城大的傻逼。完全不明白，民主要尊重不同的聲音。更何況港人治港，是寫在基本法裡的。

大部分人都是過客。

關口檢查手機 你自己小心

自己比較認識得多內地的論壇或者是內地人 深深明白的確有很多蒙在鼓裏的支那豬 但是也有很多默默支持我們的人
多謝樓主的關心 可以的話盡量將你的信念傳開去
共產黨就是要分化我們 但我們要將革命傳開去 不要造成人民鬥人民
我們罵支那人的時候都是指那些沒腦子沒文化的
不要介意 下次跟我們香港人討論的時候可能要先表達立場 我們還是很歡迎理性的中國人

有冇證據？
香港人咁易信人
盞累死自己友

我見好多人翻牆，之後成班接受唔到真相，就一齊罵單新聞係假

請不要放在心上 因為在前線的年輕人都比較敏感和激動

他們主要是罵五毛及藍絲 但是現場比較難分別有時會誤會

我新移民黎咗大概10年，最憎中共，發夢都係前線
我想講我係香港人，唔係中共統治下的一隻豬

老鐵 你要好好隱藏自己
唔好俾其他nds 發現
現時告密風氣盛行

共同努力

想問內地老一輩既人係咪全部都冇得救？係咪因為經歷完二戰內戰文革，現在有飽飯食就已經好滿足？

大陸盛行玩樂主義，有飯食、有肥皂劇、主播睇，就心滿意足。同佢哋講民主簡直嘥氣。咁嘅前提下，有咩好方法同佢哋合作？

又或者，做好中港區隔先最重要？

意下如何

這其實是個誤解。大陸大部分學生都是共青團的，因為是高中強制入的。其實並沒有認同感。

多謝你
少數連登仔太激進唔好介意

謝謝你
希望你響香港過得開心d
其實香港人無討厭內地同胞
只係討厭winnie the pooh
你地被逼響無知既世界
就算知都唔比講
我知道你地都好辛苦
響度留夠7年做香港人
香港需要你
因為你係真正既專才

我識一啲住大陸的大陸人平時都有講有笑
64佢地係默默哀悼
廣電禁BL劇, 限古令呢類佢地都好嬲 但冇人會覺得應該反

但係,
塗污國徽 佢地嬲到係咁鬧港獨
我都默默退出群組了

仲有同我地公司有合作的另一間公司的一個大陸女員工 (三十歲左右) 直頭CAP蘋果LIVE的圖 話圍觀廢青
真係好火滾
佢唔係睇緊TVB假新聞, 睇LIVE都鬧得出, 勁黑心

好感激有你呢種理性的大陸人出現

Push

Twitter 其實都幾多大陸人用，之前好似見過話係大陸微博都有人聲援我地。不過好似比人請左去飲茶。大陸大多數反共派反而係當年六四剩低個代人。

佢地點會自稱大陸仔

gay post

的確係好多大陸人令我地將內地口音同大聲吵鬧畫上左等號

我同樓主一樣係大陸仔，每次發夢都企中前

樓主 你小心$0.5
小心告密
唔好網上講咁多自己野
唔好留底

多謝你 如果係真

從來都係對黨不對人
針對既係共產黨 而非全部中國人
支共最鍾意就拉埋民族感情黎講
明明人地就反緊共產黨

大陸有十四億人，大部分是沉默的大多數。

push

只要你肯表示誠意
大家都一定會接納你

我都係
個英文全名難聽到仆街
所以只可以收埋自己

黑警冚家剷

多謝你先
因為好多問題，導致香港人聽到大陸口音
唔理你立場係點都會偏激咗啲
希望你唔好擺上心

想問下你由幾時開始培養到獨立思考？
中共喺留學香港嘅大陸學生入面滲透得嚴唔嚴重？

同埋身為一個清醒嘅人喺大陸生活辛苦嗎？

你唔好亂講野
我唔想你有事

第一次見咁理性，有獨立思考能力嘅大陸人，如果係真嘅話好歡迎你

不如這樣, 因為你們反香港人的人太多了, 如果我們要顧及你這小部份人, 那就等於放生了另外一大部份敵對的

不如如果有香港人屌你(幹你)的時候, 你要麼講清楚, 要麼心裡明白不要感到委屈,好不好呀親

大陸會監察你手機嗎

因為好多人都知共產黨好惡
佢話點就點
所以大陸做官好過做有錢人

即使只有百分之一，那也是一千多萬人。阿共起家也不過十幾人。

樓主科大？ 同路

是沉默還是發不了聲？

是的
我自己是覺得繁體字表達比較好
但是如果對方是內地人也是會用簡體

為何你會不喜歡XXX?

你的成長是怎樣的？

Respect

我好好奇你啲大陸fd立場係點 會唔會係你面前屌香港

什麼證據？

支持香港，光榮革命OK不

中華民族尚還有明事理人士

支持真正同胞 謝謝你

我諗你要轉講質素喇
Between 加油慢慢學

可唔可以幫下手感化下你啲同胞
佢地又要破壞我地嘅野
又唔支持香港人

你係大陸人嘅證據

咩名 咩科

感謝你
我身邊有個三十多歲的大陸親戚
他已來港居住幾年了
但我覺得他可能習慣了大陸的束縛
就算在香港也不懂得去享受自由
他在元朗住
但元朗白衣人事件翌日
他仍不知道元朗原來發生了這樣的事

真中國人邊會係咁

想問樓主邊到有毛語錄買

你係真中國人 唔係大陸仔
多謝你

咁你記得同同胞分享下

樓豬

革命要認清真正的敵人，很心痛。我認識不是所有的警察都是壞人，還是有一部分可以團結的對象。只是他們現在不敢支持。

透露個人資料的記得不用回答！！！！！！！！！！！！！！！！！！

我也有幾個北方朋友
他們性格豪爽大方 非常容易相處
也有獨立思考的能力
當然明白他們在內地不方便多說

謝謝你的支持！
多謝晒！！！

多謝你嘅支持，我都覺得無理由接受高等教育嘅人會接受到大陸嗰套

也不是的，前幾日李科長死了，很多人都很開心。

mphil

樓主你不必灰心，只要有心融入香港，你就會慢慢接觸到更多更友善的香港人（好似連登友），亦都會慢慢改善粵語發音（重點係要多d開口講，唔好怕醜）。

利申：已經來香港近十年，內地銷戶。運動初頭我都擔心比local排斥，發夢個陣唔敢嗌口號驚人哋噓我，但而家已經徹底明白，我同大家一樣咁愛香港，我應該當自己係香港人。

多謝你，識幾個新移民同學對香港嘅着緊程度唔少於本地人

只要你願意 歡迎由你自己開始 以後世世代代成為香港人

支持！

為什麼跟大陸人談政治 都會說是港獨
明明沒有說過獨立

香港相比大陸還是聲量太小了。如果大陸有百分之五的人支持香港就已經比德國人口還多了。

想革命團結大陸的支持力量是必不可少的。

多謝你支持, 任何有關個人身份問題都可以唔洗答
各位巴打麻煩留手唔好引人自爆

聽我講：來自中國大陸的義士，千萬不要被捕

其實據統計 就算父母係新移民 下一代如果有受到正統教育 都有7成機會成為泛民陣營

佢地會唔會比人被自殺死

也不是的，讀過書人是非對錯都是分得清的。只不過沒有發生渠道而已。

在你們不知道的地方，其實可能有上千萬的支持者。

雖然唔知你真定假 但多謝你先

自嘲一下。

就算深圳都好多人唔知,
只係知做乜咁亂, 成日有打鬥,
官媒只會推中國有幾撚強大,香港90後都係收錢,俾美國教到要出黎打警察

就算同佢地講,係黑政警關係(佢地睇左RTHK 個20分鐘條片,7.21 還原)
表示理解,
但第2句就問, 你覺得送頭,俾人拉,就會有效?
無撚用架?
雙普選?港督你都無得選啦?

------------------------------------------------------------------
深圳而家無晒新彊人, 因為已經拉晒,
我只會講,我地要搏盡最後一口氣,去反抗,去爭取,
為既就係唔駛擔驚受怕
有一日講錯野, 係網上鬧左一句, 第二日就唔見左,被消失.

[譚惠珠舉例指：網上傳來傳去一堆襲警手冊，又或者邊度可以買弓箭」，警告不能低估網絡對年輕人的影響，直指或要考慮過濾網上危及別人安全或社會秩序的信息。堅稱建議完全不是為了箝制網絡自由]

我地要既其實好簡單..亦唔係多,但好明顯愈迫愈近,
唔反抗就大家等死!!!

好快會死曬
被自殺
被發動恐襲

咁你小心啲
有上過連登嘅電話電腦都唔好帶上去

樓主保護自己唔好留身份證據

有冇當過兵？落嚟加入勇武行例

我係絲絲

PROVE YOURSELF

可以改架 改返做粵語拼音

夠稱去改名未真係好核突

推俾樓主

明辨是非黑白的樓主加油

今日之義士也有一個要用普通話翻譯的！不知是台灣人還是新移民！

可能從小讀的歷史書就多。

第一次思考香港的事情，是讀了一本英國人寫的香港史，從清末到回歸。

第一次不是從一個大一統國家的立場上來看香港。

樓主不如試下打廣東話回覆
用多啲廣東話會更好

有上過連登嘅電話電腦都唔好帶上去

有MAC address

仲有中共暗地鼓吹既娛樂至死既風氣
呢個政黨想人唔反佢
除左不停洗腦
另外就係用好多淺層快樂餵養人民
（呢個理論係一個外國心理學家提出過）

佢地容易得到滿足
從此只追求物質 美色 享樂 攀比名牌
以為自己有啖飯食
寵出邊既現實就唔洗再理
冇意慾去追求人生更高既意義、真理
唔會去為正義發聲

抖音
咩咩垃圾小紅書
微博熱搜入面
用明星沖淡國內人權事件熱度....等等
都係最佳例子

點睇國外留學享受民主社會
但滿口愛國唔俾香港台灣有民主既人

大陸留學生係唔係共謀？

公共平台沒有發聲渠道，私下會講。

巴打歡迎你真正黎到香港，請你努力影響多啲你班同胞

淘寶就有的。

這招真係好難拆解
除非全民都 讀懂毛語錄，明白共狗的統戰策略...

我媽也是

ust果然係香港第一學府

長知識

［非標題黨］我諗到破解水炮車嘅方法！！！！！

不如你幫手做交宣工作輸出革命？

但大陸不可以把上海變成自由港嗎

原來大陸叫帶節奏
我地叫帶風向

如何認清五毛三毛？

媒體只能這麼帶節奏h混淆視聽。如果大陸人知道你們是為了自己的未來而發聲，他們會模仿的。這是北京不想看到的。

溫馨提示下
如果你係用電話上連登
返中國嗰陣記得del
一係就直程用第二部電話
留翻條命仔

多謝樓主
但緊記在大陸要小心發聲，以免惹禍上身

今年夠稱，但好貴…
6月唔知去咗邊，單係搭車用咗5舊水
仲要未計買水…
中學生真係無錢…
加上我身份問題，更加唔想問其他人…

UST真心人傑地靈，我有個內地朋友也是UST grad，他是支持反送中的，他話『香港人的示威是不能夠更和平的了』『這麼和平去表達自己的想法，想不通為什麼這麼多人抹黑』

【安徽女孩畫「豬頭人身」漫畫諷時弊被捕】

對呢件事有咩睇法？不論寫政治 諷刺 BL 漫畫都俾人拉
點睇？

唔建議咁做，同為大陸仔，如果係微信影響身邊啲人，好多會唔理你反而仲要舉報你，次數夠10次返去就見得國安

我有個fd都係北方人

其實我公司都好多內地人
大家都反送中
黎香港嘅好多都知咩事

是這樣的。美麗新世界。

唔撚洗你支持呀
拎撚咗外國護照移民咗先好支持香港啦
喺度亂講嘢...一陣你返鄉下比支那狗溶撚咗呀

以前大學識個NDS好努力學廣東話 好佩服
加油！

知道就可以，
畢竟環境唔同，咁做會害左佢。

只要擁抱香港核心價值嘅人都係我地屋企人
不問出處

真係會去查水表(大陞用語)

口頭支持係冇用既

呢個係
近日過關好似會檢查？

國際認可的自由港只有香港，不是想變就的。

其實 樓價/平均人工比例，大陸仲慘過香港人

係
佢地有時知得仲多過我地，係真係唔敢講咋！
利申 老豆好多大陸朋友，一黎香港狂屌共產黨

放心，香港可以講 共產黨，no need xxx

或者係提供構思 內容 ? 始終有個同聲同氣嘅優勢
同埋我覺得輸出革命呢條路係要堅持繼續做落去

屌你班仆街推post啊

因為內地很多人不明白什麼叫和平遊行。

他們見到人多就以為是港獨。

我在微博的常用acc發佈了兩條黑警同721的微博
先幾十分鐘就一堆三毛湧進來罵我
屌埋老母嗰種，毫無邏輯可言
靜係得一個人支持我
大陸班人真係癡線架
仲威脅話要起我底
仲有個inbox我
話：有些事情真的不適合在微博說，你這是何苦，好好保重

你好！

你認識南亞仔嗎？

P牌仔

話說你地Hit and Run想點組團？

快閃快閃！

是這樣的，所以我相信如果他們了解了事實會支持你們的

只要是真心支持香港，有良知的國內人，都當自己兄弟看待

上海只要制度同香港一樣，就會超越到香港。

但一改制度，自然會種下製造反對聲音嘅種子。共匪無恥嘅地方係就想鬼佬信呢個地方係自由嘅，又唔想呢個地方嘅人反對自己。

很中point, 想問點解大陸人成日都要從執政者角度出發睇香港事件？先不說不是個個要求港獨，但港不港獨到底有幾刺激到佢地神經？點解佢地唔係用人民立場去睇香港人覺得生活過得唔好？

黨不是國。我為中華文化而驕傲。

多謝你嘅包容

其實晌大陸嘅輿論底下

真係好多人會憎香港人，係完全可以理解

但咁嘅情況其實好可悲

同路人就是朋友，多謝你

法輪功可能已經係反對勢力？

呢個係，
但係佢地參與風險真係太大。

有好多趙家人，精趙，小粉紅，扮訓嘅會督灰架。

點解佢地咁介意港獨

表面上係同佢地無關

我都知中國好多人係撐我地
微博、微信一片抹黑呢次運動係因為有大量係三毛 同埋有理性嘅言論都俾人河蟹曬
樓主加油

都係個句香港人口太多遠超承載力
即cut150再檢討移民政策

果然住了幾年之後視野也不同了，香港歡迎你！

PS: 香港人不是一種口音，不是一張身份證，也不是出生地方，是那份精神。

唔會唔夠做㗎
當年老共起家你估一開始好多人咩
搵啱時機食住嗰勢就得啦

收撚皮啦
中國人無一個係信得過

有冇睇有線新聞報好多中國人都唔知香港發生乜事？
可以點樣突破呢種封鎖呢？

有看鏗鏘集嗎？

還有大陸媒體的單向宣傳，好似今次咁，內地基本無報導香港人的訴求，單一報導香港社會混亂，政府難堪。

係人都知冇可能成功，真係搞獨立根本冇幾多人

幫推比文宣thanks

[文宣marketing]不如將「香港人日程表」個名upgrade下？

歡迎所有願意融入香港文化嘅人

大陸其他黨的經費來自中共。所以，全部聽命中共。

試下用返香港既俗語或者書面語 見到牛逼就覺得怪

已經被起底了，是來港大讀書嘅音樂人，北方人。

順便覆下，奶頭樂即係畀啲（低級）趣味嘅嘢你玩下，例如抖音咁，等啲人依附著好似啜住奶咀咁掹唔甩，好開心，其他嘢就唔理咁。有錯請指正。

加 攪珠遊擊戰系統 v1.0 TG↓↓↓

【攪珠遊擊戰】攪珠系統 (公測版 v1.0) 上線喇!!!

真中國人先係咁！

我係成年人，我願意愛錫所有愛香港嘅細路
希望你唔好覺得唔好意思，去拎大人捐出黎啲餐卷，騰倒錢出黎meet甩果串死人英文我都會鄧你開心

幫手share多啲資訊比朋友

認真睇史書就知
中國so call 5000年歷史有大把水份
元 清都當成自己歷史咁睇
明明就係比外族管治

大陸仲有14億人
支持我吔嘅
請你好好教育好你嘅同輩
你嘅下一代
咁先無負咁多位義士

從小的家國天下大一統思想的影響。

我們有一篇必學的古文，六國論。

“思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。”

民族主義受這些儒家思想影響很深。

肯定100％共青團。大陸小學畢業前100％要入少先隊，中學畢業前100％入共青團。好陰公！

大家始終要小心
有可能間諜。交流無問題
唔好傾太多私人資料
樓主都係
小心

內地人怎麼看自由？
很多內地言論都覺得國內很自由，香港人在添煩添亂。吊詭的是，另一部分內地人看不慣香港有特殊政制，過於自由。

進一步想請教一下，內地人是否覺得香港人自視過高，學術以至專業上不及勤奮的內地同胞，卻在挑戰中國政府？巴不得中國把香港完全收回？

樓主不要說太多個人資料，一不小心你會被消失

感謝大陸同包

個個都睇唔明你曲慘仔

中國人與中国人是不同的

希望你說的是真

同意你講法
但大陸仔冇一個無辜
每日150個
香港多得你地先搞成咁
香港人唔好咁善忘！

如何看待香港獨立？

根據警察通例20章14條要求你出示委任證
否則
根據香港法例第228章22條相信你干犯冒警罪行

樓主，不如下次你跟我行，我係廣州人，係香港讀完書留咗係度做社工，尋晚我都係現場幫手。有時有人誤會你都可以幫手解釋，同埋現場一個人點都危險。你add 我telegram？

我一直很好奇，大陸人難道不知道自己接收的資訊是那麼的單一嗎？？？官媒說什麼就信什麼，完全失去求真的能力

其實新移民先係將來幾十年香港主要嘅人口，呢批人好重要，我哋嘅責任就係要呢班人明白真正嘅普世價值，遇到不公義就要發聲，同埋民主嘅重要性。唔係嘅話真係會被溝勻，變香港市。

點睇港獨？
堅決反對定 可以接受？

屌你地老母呀
冇一個係無辜嫁
你地咁同天水圍拍手班撚樣有咩分別？

只有鼠目寸光之人才希望中央完全回收香港。

香港自由港的地位，對大陸對香港都是雙贏。

港人治港。

我都覺
我讀大學時都同啲大陸朋友有講有笑，大家講下大家個地方
係唔中意個政權同啲自由行冇禮貌姐

有人工架, 論功行賞

我有個微信群組 裡面好多姐姐都知香港發生咩事
但只係講 香港人要學識接受未來大陸會一步一步管治香港
但就從來都唔會諗下點去反對政權
好可悲

佩服

清泉

如果革命成功推翻中共建立民主中國，但港人執意獨立自決，作為內地人你會同意嗎？

內地的奶頭樂最近很兇

我都係咁諗
只不過好嘅中華文化都無法保留
而家嘅中國人大多數都冇文化

你感覺北京上海能超越香港地位嗎

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

乜嘢如果沒有中央政府，你們香港便完蛋這些話真係難聽過比人小老母

要睇得明微博入面啲中文一樣難

其實我細個(三十年前) 果時啲大陸人其實大部份都好善良...但係自從中共領導發展經濟之後...佢地慢慢咁變質到今日咁乞人憎...

話時話 今日有個義士被拉都係操普通話要翻譯

點睇法輪功？

OK。港人治港。

我二胡拉的不錯。這算是我認為的中華文化之一。

其實唔洗理佢係真定假
只要佢地見倒差別待遇
佢地就會知道同想成為你接受果種人

不能。香港自由港的地位是沒辦法取代的。

我喺外面讀書都識個山東朋友，佢都係咁鬧共產黨，仲話想學廣東話，唔想返屋企。

樓主保重。

你是不是經常在平蔥網玩

唔只五毛，香港太多大陸特務國安啊！
我朋友遊行時如果撞到講國語又影相的大陸人都會好激動，因為對大陸人真係zero trust。

可以揀唔入嘅，可能會有奇異目光。
毛選（毛澤東選集）有好多篇值得睇，其中就有《論持久戰》，我哋呢場就可以講得上係：

（九三）運動戰的特點之一，是其流動性，不但許可而且要求野戰軍的大踏步的前進和後退。然而，這和韓復槼式的逃跑主義[39]是沒有相同之點的。戰爭的基本要求是：消滅敵人﹔其另一要求是：保存自己。保存自己的目的，在於消滅敵人﹔而消滅敵人，又是保存自己的最有效的手段。因此，運動戰決不能被韓復槼一類人所藉口，決不是衹有向後的運動，沒有向前的運動﹔這樣的「運動」，否定了運動戰的基本進攻性，實行的結果，中國雖大，也是要被「運動」掉的。
（九四）然而另一種思想也是不對的，即所謂有進無退的拚命主義。我們主張以戰役和鬥爭上的外線的速決的進攻戰為內容的運動戰，其中包括了輔助作用的陣地戰，又包括了「運動性的防禦」和退卻，沒有這些，運動戰便不能充分地執行。拚命主義是軍事上的近視眼，其根源常是懼怕喪失土地。拚命主義者不知道運動戰的特點之一是其流動性，不但許可而且要求野戰軍的大踏步的進退。積極方面，為了陷敵於不利而利於我之作戰，常常要求敵人在運動中，並要求有利於我之許多條件，例如有利的地形、好打的敵情、能封鎖消息的居民、敵人的疲勞和不意等。這就要求敵人的前進，雖暫時地喪失部分土地而不惜。因為暫時地部分地喪失土地，是全部地永久地保存土地和恢復土地的代價。消極方面，凡被迫處於不利地位，根本上危及軍力的保存時，應該勇敢地退卻，以便保存軍力，在新的時機中再行打擊敵人。拚命中主義者不知此理，明明已處於確定了的不利情況，還要爭一城一地的得失，結果不但地和地俱失，軍力也不能保存。我們歷來主張「誘敵深入」，就是因為這是戰略防禦中弱軍對強軍作戰的最有效的軍事政策。

＝＝＝
《六國論》講得好，而家邊個係暴秦，人所共知：
今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢，起視四境，而秦兵又至也。

所以一放就會放有力證據, 0 疑點

例如
游乃強

認同你o既人唔會覆
最要俾大陸人睇到

其他黨形同虛設

廣東話會用「勁」、「犀利」來代替「牛逼」

其實中國人之中 一定有好人 有理性 只係唔敢出聲 但可惜 大部份中國人都係唔理性唔聽人講嘢

係
我都唔明點解佢地明明自己都知共產黨幾仆街
但係塗國徽又會嬲到pk
話中國而家咁強大唔容易
共產黨做啲強硬手段好正常

無必要執著於呢個位，支持與否，並不是對立，對準咗政權先，好過一黎割席

是指那些選秀節目嗎

多謝巴打

我尊重，香港的事情香港人自己解決。

但你說我支那，我認為是不妥的。

支那是日本特指中華民國人。

抖音之類的看著很爽，但沒有任何營養浪費時間的東西。

樓主要保護好自己的個人資料 不要透露太多 怕你會被消失

多謝你支持
我係外國做野都識好多海外華人 同你一樣好支持香港
係大陸旅遊識既人 會打比我問香港發生咩事（當然唔敢講佢地知 只能暗示） 佢地並唔相信新聞所講既野
但好多人比壓迫太耐 監控又太西利 根本冇辦法發聲

希望你以後一切平安 各自努力

就憑你打繁體字 我衷心感謝你支持

如果係自己友，幫忙將我哋的理念傳播返上去啦…
最好有埋link

前題係佢地會去了解全貌
我暫時見啲大陸網民都係見新聞就信
連fact check都廢事 劈頭就死港毒廢青

多謝仲清醒既中國人

OK

gchi

我負左先諗到係曲

集中營又要擴建

首先你是否住緊公屋

沒有自由媒體的結果，你們聽不到支持的聲音。

工作關係，都識D大陸人。
1. 香港人投票 = 港獨 ; 訓覺 = 港獨; 食朱古力 = 港獨
2. 香港人上Facebook = 外國勢力, 讚下日本 = 外國勢力
3. 搞事，搞到自己賺少左錢好on9 (價值觀視野問題)
4. 沒有用 (香港人都知冇乜用)

中華文化兩大罪人 - 清, 共

我是港燦支持你們中國有民主

所謂大陸仔港鏟都係一個名
其實咩人都一樣
信奉普世價值自由就係世界公民

Inbox你個個心地算好

咁你想講好廣東話，不如試下而家開始用口語喺連登打字啦

Short咗咩！學嚟學去還是共產主義那些邪惡理論，打著紅旗反紅旗，如果毛語錄上腦，小心變成紅衛兵！

是的，香港保留了很多。我經常去聽粵劇

你看完有甚麼感覺嗎？

抖音真的害人不淺 但總歸會有清醒的人吧？
他們在學校到底是怎樣看代香港的？還是完全不能夠討論？？？

我不太會用除拼音之外的輸入法。某意思。

如果每日黎香港既150人都係你哩種有心有腦又肯融入香港文化既人就好了

支持香港市民
都係香港人

女?

巴打，你句句都同人敵對，發洩情緒，其實真係唔適合同人交流或者為件事好

冇用架
班無知大陸人（唔係指全部人）就算有曬片
佢地都會話：
你班港毒入人地地頭搞事
人地過嚟趕你好正常
打得好 打得唔夠勁
佢地都盲撚咗 仲邊會睇到

不太相信他們了解事件後會改觀。
你看在澳洲及新西蘭的大陸學生， 故意騷擾學生搞的連儂牆， 就知道就算有自由資訊的地方， 也洗不清大陸的意識形態。

一群愛國蛆。不懂尊重。

肯學廣東話，肯學習香港文化
我哋都會認定你係香港人
We connect

呢個真！佢哋大部分都係咁。

8月5日
全港大罷工
兼同日七區大集會！

用繁體字
肯學廣東話
唔做蝗

了解全貌的都會支持。因為現在大陸房價也很貴，能感同身受。

也不是的。沉默的大多數很多。

請不要宣傳毛選等共產主義刊物啦！來到外國，讀多啲正常書籍，比如Orwell 《1984》, 《The Naked Communist》……

無錯 唔好再多講自己資料了
怕你會被同胞發現

反洗腦就讀1984,美麗新世界。
鬧革命，讀一下毛的經驗。師夷長技以製夷。

獨立思考不會那麼容易被洗腦。

澳洲加拿大校園果啲中國學生，大多數係既得利益者嘅子女，讀書唔勁靠父幹去浸咸水
英文廢，生活習慣價值觀又同鬼仔唔同，比人排斥
當然天然親共，愛國

在很多大陸人的眼中，他們認為香港已經息微

內地發展快速，很快深圳 上海那些就可以取代香港

郭文貴了解一下。

大陸黃絲 總好過香港藍絲！

是的屁股決定腦袋。

莫名的自大而已，厲害了我的國看多了。

希望共產黨不要倒台，一倒台，大量劣質人口四散，大可怕了

你識唔識寫繁體字？
識嘅話可以學下倉頡同速成（學倉頡一開始會難d）

支持 共抗暴政

抗爭嘅意義喺而家嘅中國同香港唔同，喺中國連畫下漫畫諷刺都即刻畀人拉，喺香港警察仲會棹忌民意所以先會同黑社會合作。

香港人有得用外國勢力為自己爭取發聲時間，獨立媒體都唔會畀人拉。
我唔反對人喺中國做任何形式嘅反抗，但抗爭喺香港會比喺中國有意義。

我們這代人都是看港片，聽劉德華，張學友長大的。受香港文化很深

高壓下很難找到能夠交流的對象。。。

所以共產黨搵白手套買TVB
迫香港文化息微

攤手

唔理你係邊到出世
總之你認同香港既價值同文化 肯學肯講廣東話
你就係香港人

光復香港，時代革命

香港歡迎你

是的 我一直和他說歷史說政治
但是就是覺得我在胡說

呢個可能係教育問題，好似大陸人一講獨立就會嬲到變身超級撒亞人咁。玻璃心既爆炸點？

認同，想體驗唐朝文化，就要去日本。
明朝文化，就要去韓國。
中共破四舊，10年文革，
乜傳統乜文化都俾班畜生破壞晒。

內地這幾年發展的好，很多人膨脹了，瞎燃講。

點睇港獨

香港保存的就很好，我經常去看粵劇

你幾大?
90後已經唔係睇呢D

如果全民公投決定的，可以接受沒問題。。

我支持全港公投的結果。

應該同佢地講返，香港人食米果陣你地仲經歷緊大饑荒食樹皮

共產黨十幾人起家

又係一個非黑即白諗嘢嘅人，同你討論好L攰
首先，我唔係話中國人就係好，或者中國人就係唔好，如果用香港嘅藍絲代表咗你，你會點？有幾多人有途徑獲取資訊去清醒，而係一個咁高壓嘅政治環境，咩方式嘅抗爭係最有效？你有冇真正認識過有去抗爭的維權人士？你有冇膽嘗試過係大陸的街頭掛banner叫中共落台，如果冇，就唔成立你講嘅無一個無辜/等同於默許。
再者，情緒發洩可以好多途徑，我見到呢個係你嘅needs，令事情become even worse 就唔係好嘅情緒表達方式。
完

其實大陸嘅德育教育係正面嘅
受過教育嘅一代大部分都係良善嘅人
只係資訊俾中共封閉住
先會相信官媒對香港嘅抹黑

唔值得你同佢溝通

認同 就算每日150個都係樓主咁樣 但香港根本負荷唔到

150其實唔算好大問題
問題係150入面都無10個正常
全部都係思想親中，
要呢度適應你而唔係你去新地方主動融入呢度
都未講好多都係利益主義 貪d福利津貼
你移民過黎都係呢度有吸引你既地方
點會要個城市黎遷就你
咁想香港同大陸城市無異 咁點解要黎

講真 你係專才 又奉公守法 又正常打工交足稅
又會去了解呢度咩事同配合生活
有份守護呢度同維持生產力

點會唔歡迎
不求你同我地同一陣線
但你會明白呢度既事同體諒

老一輩其實好多大陸黎
但都主動融入當時英治生活同努力打工付出
我地都好感恩呢批人有份建設
但有一堆就持住自己有交稅又夠老既港豬
成日look back 不如翻大陸 當年都唔知點解黎

而家好多公司都有大陸同事
肯問肯學有d都好做得野
肯開明了解同體諒 甚至同一陣線
我地本土人都好肯教
而家有d都算係我好朋友

Btw連登仔都唔好見人大陸就屌
清醒既我地要珍惜 賣少見少
將來我地成唔成功都可能佢地係關鍵
至於五毛 我無野講

樓主加油 歡迎你
希望你可以感化更多大陸人

點推翻
中共民間有諜網
網上又時刻都處喺監視狀態
一見到講對中共不利嘅話就即刻請你去飲茶
唔見得光點成氣候

其實點解中國人對國家完整性咁在乎？ 係咪俾人洗腦或者煽動？因為其實港獨台獨對佢哋根本冇影響，點解一般市民都咁反對呢樣野？ 因為我自己嘅話，除非係我自己身處嘅地方，無論邊個地區獨立都對我冇乜影響，最多當新聞睇吓，唔會話反對定係贊同。

謝謝理解。

抗爭者唔一定係黃絲
尤其係前線 唔buy黃絲嗰套和理非

如果全港公投獨立，我贊同的，港人治港，尊重大多數香港人民的選擇。尊重是民主自由的核心價值。

謝謝支持

講句香港獨立黎聽下先

練下廣東話講下面句子

根據警察通例20章14條要求你出示委任證
否則
根據香港法例第228章22條相信你干犯冒警罪行

加油加油！我上個月返大陸辦簽證期間，同以前的高中同學講關於香港最近發生的事情，被他們說我是賣國賊，6、7年噶朋友就咁收咗皮。

練習下呢句，必要時保護自己

根據警察通例20章14條要求你出示委任證
否則
根據香港法例第228章22條相信你干犯冒警罪行

支人口面不支心

自細愛國教育
灌輸愛國=愛黨嘅觀念
然後就係嗰啲乜香港台灣都係中華民族不可或缺嘅一部分 就好似家族咁嘅概念
割裂國家等於背祖忘宗嗰啲

點睇海外留學學生，拆連龍牆，打香港學生？ 係咪佢地大多數仲未感化定覺得自己被睇低？

共產黨alert !
出得嚟自由民主嘅香港，請您儘快認清、清除毛毒黨文化

不然困住喺黨文化嘅框架，你永遠會輸畀共產黨，因為你就係共產黨思維嘅一員， 跟黨走、以黨為先。

請三思。 共同擁抱自由。

點睇習大大取消國家主席任期限制？

身邊好多大6朋友 個個都話依加係港獨

你可以告訴他們，守護香港的民主自由法治才是真愛國，他們是愛國蛆，嘴炮愛國。

師夷長技以製夷。

難得仲要清醒既人

樓主擺明係五毛帶風向，點解成班兒登仔仲要中計

吾皇萬歲萬歲萬萬歲。向天再藉五百年吧。

地球是中國的

支持

我一個公認的大美分，被扣上了五毛？

唔好響度恰鳩人啦

是阿習的

我老豆老母啲大陸朋友都一樣，落到來屌到佢哋仆街陷家產，買晒啲禁書睇，睇完先至上返去。

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

幫忙聚眾 幫忙推策略文

在這裡交流一樣

邊度鄉下

問題係佢地覺得鎮壓先係守護緊香港民主自由法治

抱歉香港人有敵意
感謝你支持
我們一起努力

中國今日唔洗靠民主都叫做做到強國，所以中國民眾係咪都有種「民主有咩用」既感覺?

可唔可以解釋下咩係 奶頭樂文化？

共產黨死全家

點解啲大陸人咁中意吹奏中國
明明黎到香港都要話香港人？
點解黎到香港/外國都唔學野？
點解去到外國讀書都要話自己愛國

我真係唔明

Btw我都幾個識廣州人 佢地住喺廣州 完全明64事件 亦都支持我地 但佢地就係冇得出聲

外強中乾，假繁榮

謝謝樓主 樓主加油

點解你打繁體

例如抖音這種吸引眼球浪費時間又沒有什麼營養的東西。

大陸唔係香港，外國冇人會出聲。武漢遊行都要坦克車入城清場，依家滅曬音。G20果時西藏連網絡都斷埋。大陸唔係冇正常人，只係未係主流亦偏向沉默。我都試過係fb見到高質大陸人主動了解我地。就算拉唔到佢地幫手都要佢地將香港發生既事傳開去！

1200萬對14億 我地又輸左了

痴撚線 相又無 是旦打幾隻字就上熱門
推呢個post啲人個個都要block

幾時支爆？

群體刻奇行為

覺得中國人劣根性仲有得救？
一千萬人有良知但中共啟動國家機器打壓
就冇人夠膽反抗

我教你，我們不說「是這樣的」，我們說「是咁的」。

星期日一齊接史維出將軍澳

我可能見過你

十卜真。中國人

香港都好多呢種人
一返工就去左另一個世界
呢排發生的野對佢地黎講係花生

哦！明白了！感謝

呢道無自動過濾可以打佛地魔個名嫁唔洗驚

忍而不發

怎麼說呢，作為一個來香港3年的新移民，因為新移民的原因在一間band3學校，身邊的人9成都是non-local，他們對於政治不敏感，甚至無腦的愛國愛黨。他們只是當香港只是一個地方，並沒有當作是家，甚至一些人來幾年都不主動講廣東話。身邊很多藍絲大多都是一些從內地過來的，他們的角度很簡單，只要是不穩定就是亂，就要反對，可是他們卻不想這個社會為什麼會亂，只是一味的重複西方國家亡我之心不死，港獨廢青。這些人一般都對於中國歷史沒有一個基本的認識，如果按照他們的邏輯，1921年成立的中共不就應該是蘇維埃扶持的一個反華勢力？而對於某些內地人(例如澳洲)缺乏理性思考而動手動腳，其實是內心玻璃心心態，他們覺得越是抨擊別人是港獨越能體現自己的價值，自信心不足的人往往越喜歡說別人的不是，在內地不講公民權責，良心，道德，很多時候都是以利益先行，導致價值觀被執政者扭曲。很多時候大陸人分不清楚，國家、政黨、政府三者的概念而無腦的愛國。

感謝指導

你會唔會考慮下打口語？
因為見你主要都係打書面語

今天看到他發的郵件了

佢哋唔明香港同大陸嘅政治環境
對佢哋嚟講港獨就好似香港人聽到有人話想旺角獨立、中環獨立咁

澳洲那些愛國蛆。

p牌仔，您好

因為我不太會粵語輸入法。

我唔介意你口音，理性交流

We connected!

其實港獨真係無乜用

獨立變成弱國, 俾強國恰, 俾強國搶 (睇東歐, 中東)

真啊

我之前住hall個roommate係杭州人 但係佢好願意同我講廣東話 同我whatsapp用繁體字

雖然唔知佢政治立場係點 但係佢比我知道有一小部分中國人係值得專重

因為我們這代人還都是看港片，tvb古裝劇長大的。內心都是很尊敬香港文化的。

中國之所以怕集會示威係因為1000萬好快就會有1億 滿地開花

多謝
希望係真

學習語言最緊要唔怕醜，唔怕難聽，講多啲就會學得快啲，記得要堅持多謝你為香港出一分力

是的

我也是 ust的學生。 ust有很多大陸人願意學廣東話融入本地圈 這點我是欣賞的 上實驗室堂也遇到很多大陸PG學生,很願意聊時事。

謝謝，香港加油。

以前既中國人的確係咁, 係中共掌權一邊壓迫一邊洗腦, 先有而家果班愛國賊, 你唔信睇返64果陣D學生訪問, 係好有血性, 佢地唔係分離分子, 佢地係一心推動中國民主自由, 最後咪又係俾中共殺, 最近youtube仲多左好多抹黑64既片, 當年有睇直抽播既香港人都知道, 全部都係剪接效果。 中共最叻搞分化同抹黑, 中共係大陸搞好多地域分化, 佢地最唔想見到就係人民團結, 無論支持中共定反對中共, 因為佢地都係靠人民力量搶奪政權...

所以你係用緊拼音？
因為我有識個內地朋友都係用拼音打口語字

純粹係個建議，因為見你話想融入香港文化

我之後試下

支持你

其實係，以前返大陸d親戚好鐘意同我哋傾中共內部各派嘅權鬥，佢哋對政治鬥爭嘅了解其實比港豬仲深

你肯學廣東話，我相信有很多人肯教你
你接受香港的文化，價值，我相信很多人也願意跟你溝通

好感謝 唔係香港出世既大陸人

你肯加入,洗咩叫自己大陸仔

希望你明白
我地係對政權既不滿
唔係中國人
唔係中華民族
只係不滿共產黨
唔好在意字眼上既解釋
咩光復，革命，等
國內人有佢既一套解釋
香港人有佢既一套不同意義
我地只係唔想行中國共產黨既方式
你都明白中共既方式手法
如果香港改變成大陸一樣
中國境內重有邊到係公平公正安全？
疫苗，奶粉，食安，假貨，貪污
呢d問題我真係唔想向香港發生
短短22年，香港有影射藥，假疫苗
再甘落去香港重會係我地熟悉既香港咩
水貨問題都係中共政府既問題
唔係國內大大小小既假貨食安問題
點會有人呢香港買貨
其實香港係幫緊國內同胞
幫佢地可方便買到安全產品
點解要講到係香港經濟無自由行會死
香港人反感係幫助既無辜既同胞
個得呢係我地要感恩那怕以影響自身生活
22年前香港都係無自由行架
唔係要國內人感恩
係可體諒同理解
大家都係中國人
都係受中共迫害
香港人對中國人無乜仇恨
只係想大家都尊重，理解，體諒

好似係香港都work

小心保護自己吧

加油

另Sorry 借位一用

18 區助選團正式啟動！！！

樓主要小心安全！保護自己呀！
謝謝你支持民主自由

多謝你關心香港

正確黎講我都係大陸仔
我係廣東人 小學就黎香港讀書
細細個係大陸生活 根本係無公德心呢樣嘢
隨便吐痰 dum垃圾 啲細路周圍大小便
黎到香港讀書先知道港人係幾咁有公德 幾咁守規矩
我自己都受你地影響
中學上通識堂 第一次咁深入接觸中共政治
miss講解咗好多六四 文革o既嘢 呢啲係喺大陸教科書根本唔會出現
黎到呢度先知咩叫真正自由
直到依家喺香港住咗十幾年 對呢個地方越黎越喜愛 越黎越有歸屬感
想行出黎同大家一齊發夢 想為香港出多分力

你係咪癲撚咗啊？
佢哋處嘅境地比我哋更危險
一出咗事返去又返唔到
屋企人喺晒上面
咪撚講啲風涼說話啦分化撚

樓主，想問下依家真心愛國愛xxx既大陸青年大概係佔幾成？
我幾年前係外國留學，乜都冇講都俾人話港獨，條友仲要真心

我想問下，你對中國果一套社會信用系統有咩睇法？如果站在支持果邊睇，佢既好處其實係減少左罪案既發生。只不過執法冇一套標準令好人都會受害。
其實我朋友都係大陸落來香港，我同佢曾經有一次激烈嘅爭論，佢覺得你好人好姐根本唔洗驚呢套系統，身為市民就應該奉公守法，就好似遵守交通規則，呢啲都係好合理嘅監管，況且中國現時有很多人口販賣問題。透過呢個制度就可以減少呢啲罪案嘅發生。呢啲point 都好難搏得過佢。
而且，近日人們對於呢個制度嘅假設都冇數據支持，呢啲假設係咪一定會發生？
唔知你覺得點？

其實我都識好多支持香港既大陸同學

我地有無辦法影響中國年輕一代

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

時間無多，政府拖字訣，想我地自亂陣腳，行動規模必須升級

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

只要肯尊重香港文化 融入香港 我地唔會對佢地反感
但而家大部分內地人都要我地融入返佢
仲要係街大小二便 真係好肉酸

唔好話自己大陸仔啦
互相尊重就可以

不要透露太多個人資料

佢依家係教院教書，上過佢堂

唔好再自爆 好多人Mon post

咁想問樓主 港獨你點睇？
利申支持港獨

唔單止要香港人融入佢地
係要世界都融入佢地

舉幾點:
- 外遊/出國時外語能力低, 偏向叫人學中文比佢地睇/聽, 不是學人地語言先出遊/ 想其他方法溝通
- 用wechat....唔駛解釋啦
- 不接受異見, 不願接受一d打破傳統/既有思想既野

大部分不外乎4個字, 坐井觀天
就好似早幾日帝吧班傻HI, 以為自己真係好強大, 點知

無可否認大部分港人對講普通話嘅人有厭惡嘅情緒，講真，零三年到依家，自由行、新移民愈來愈多。政府又唔做嘢，甚至連中小學都愈來愈多人講普通話，香港人嘅無助感好大。我希望你可以原諒佢哋，我哋唔會討厭清醒嘅中國人。

一句到尾
點睇港獨台獨

會計界朋友、同事，請響應5/8 請假、病假、罷工。

多你一個就是多。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

其實最緊要都係講得多就會改善，試下睇新聞報導（not cctvb)跟住來讀，慢慢會進步

我也是大陸人，不過在國外讀書。我很反感內地生撕連儂牆的行為，但出於對使館和CSSA的恐懼，始終不敢站出來反對。我想身為大陸人，可能內心深處的恐懼很難克服吧。所以我覺得樓主很勇敢，敢於明確表達自己的意見！

感謝，我之後學下倉頡

二十幾歲，我小時候非常喜歡看98版的各種武俠劇

一聲嘆息

唔好意思我冇updated
多謝指正

講真可以黎到一個自由地方，如果香港淪為普通大陸城市，落黎把鬼咩

支持香港獨立嗎

如果係真既 支持樓主 希望你多年後仍然保持初心 做個有良知既中國人
Btw 我自己上網見到啲大陸仔大陸妹唔知頭唔知路就抵毀香港人 都會屌佢地係支那豬 但係好似你呢啲理性 有良知既 我十分尊重 因為喺大陸呢個地方 有良知又有腦既人 真係少之又少更加唔會因為你講唔正粵語就屌你老母我亦都相信絕大部分既香港人都唔會咁偏激 好似我自己大學時同班香港fd都part過幾個NDS做project 大家都係以禮相待 相處得非常好 日久見人心 只要樓主你認同香港核心價值 融入香港 我夠膽講99%既香港人都會鍾意同接受你
希望樓主喺科大enjoy your ulife

係 其實佢地真係井底之蛙
無規矩 無禮貌 厚面皮
個啲真係好撚黑人憎
點解要就遷就？我公司都有大陸人
雖然佢會講普通話，但佢地識聽廣東話
佢會叫我地香港既同事講返廣東話 唔洗就佢

從來無歧視大陸人, 只係討厭野蠻既大陸人

厲害了我的國看多了就會無腦。

我們私下會鄙視這些傻逼

大陸人其實茶餘飯後很喜歡聊政治的，只不過不會在公開場合or不敢在公開場合表達意見。

我要攬炒巴佢安好嗎？

我明白的，所以我非常理解與尊重香港人民為了自己的未來走上街頭的勇氣。

人地已經答過好多次

香港的自由法治是華人世界的旗幟。

18歲換身份證改唔使錢

夢醒更慘

支持你 如果有多啲好似樓主咁有智慧既內地人就好

多謝支持，我愛樓主
可以嘅話幫手宣傳
但行事要小心！

其實係慘，可以接收既資訊由細到大被收窄

所以我地要珍惜
唔可以變成佢地咁

厲害的父親

大部分年輕人都是不明真相的。

別說香港，他們看到青天白日都以為是台獨。

幾成我不知道，但獨立思考的人越來越多了。

10個大陸人9個想嚟揾著數，9.5個想睇香港仆街。以前就眼紅香港有錢有自由，自從佢地有錢之後就想我地同佢一樣無自由。

攬住香港唔放再做瓜香港
不過無咁易，香港有好多嘢大陸都係有排都未做到

如果在這套系統與自由之間做取捨，我選自由。

We connect

其實是有的，很多內地生來香港也都希望是想交流的。

頒望有生之年可以見到中共倒台，天祐中國

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

這就是所謂的強權政治，不懂尊重。

我支持與尊重香港市民的選擇。

支持人民的選擇。

人們是任何政黨的主人。

我看的最多是RTHK，跟著學

被統戰左，支共一貫技兩

如果這是香港市民的選擇，支持與尊重。

其實係

謝謝理解

裝監控燈柱效益仲高過集中營

XJP is watching you

差太多。

就拿對殘障人士的尊重程度來說。全世界沒有一個城市可以像香港一樣令的殘障人士出街那麼方便。

在大陸，哪怕是上海，根本不可能的。

大陸需要學得太多了。哎，整日就厲害了我的國。

吾皇萬歲

想知道你是怎樣訓練獨立思考的

多謝你

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

樓主看不看余杰和許知遠？
另外分享下你平時都看誰

寫中國影帝的余杰嗎。

我看的比較雜，最近在看哈耶克

多謝支持

香港人先入為主係好難改變到既
但我覺得學好廣東話對你長遠發展係有幫助。
而香港亦好歡迎有民智又願意工作既新移民黎

我會看兩邊的新聞。比如我會fox，cnn一起看。

如果你識寫繁體字用筆畫一定最快
因為根本唔洗學
或者廣東話拼音輸入法
直程同你溫埋書執返啲讀音

加油
講多d 聽多d 一定會進步

你怎麼看UQ撕連儂牆的中國留學生？

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

有你呢句 當你同路人

不要民眾鬥民眾

你係做IT?

不懂得尊重別人的愛國蛆。令人厭惡。

part time幫朋友忙寫過一些。

同我交流 唔怕

即係培養一班好似baby condom 果班師奶, 只係識得食買玩既愚民?

我呀媽都係北方人 黎左廿幾年都有少少口音
但有口音唔緊要 最重要知自己做緊啲咩先重要

有口音無問題，肯講就得

樓主唔好答咁多自己資料阿

先為不禮貌的同伴對你說聲對不起

香港人對大陸人的印象普遍來自於早幾年治安還不太好的深圳，還有本地的自由行&雙非

視中國為一個整體，以為全中國人都仇港，香港要獨立就要排外，殊不知排外現象在全中國都有，發達的城市更甚，同時大陸也每天不斷發生示威，他們的處境比我們艱難多了

香港人一般難以接觸到品葱或者以前的知乎上思想解放，追求民主的人

這是中共群聚鬥群眾的策略，不讓不同地域的人因追求民主而團結

你如果希望接觸更多同伴，可以多參加遊行活動，跟著人們叫口號，貼連儂牆，其實是很安全的

在遊行的路上，中老年人或許會主動跟你聊天，因為他們未必會上網，遊行人士就是他們交流資訊的渠道，你也可以和連儂牆附近的年輕人說說話，他們通常是和理非，也不怕曝露身分

不知道你家境如何
在學校如果有被洗腦洗到沒救的nds，不要太直接暴露你的想法，可能會被惡意攻擊&網絡欺凌的

如果打算去前線感受一下氣氛，記住你比任何人都危險，不要被抓了

羅大佑的廣東話也是有口音的，但是他一首道皇后大道東唱岀了上一代香港人的心聲
希望你以後能在自由的香港落地生根

目前香港其實已經不太適合居住了
各個行業被打壓
已經沒有多少實業，DJI的老闆也是ust的，總部也只能開在深圳

我是很喜歡DJI的産品，他證明了中國人也能有創新，有好品質，做行業的龍頭，卑劣的只是中共這個政權

知唔知早前有幾隻蝗蟲喺紐西蘭搞事蝦香港留學生呀？
有無睇過條片？個對佢地有咩睇法
佢地係真愛國定係要面子

或者是利害了我的国，有錢大晒
佢地從心覺自由遠遠都唔夠經濟重要

有錢就可以為所欲為

多謝巴打
巴打返鬼國要小心呀

有獨立思考但已經得左犬儒病，結果政治冷感
要醫
推薦你睇下呢條片

巴打你真係識貨~"皇后大道東"
羅大佑仲有一隻廣東歌叫"飛車", 歌詞都有d 政治意味

小粉紅們。城大也有一個搞民主女神的傻逼

多謝樓主

#我是香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

因為我學校都有山東嘅朋友 對唔住

我大學嘅同學都係，好肯講普通話，好有獨立思考

香港的對殘障人士的關懷是大陸城市幾十年都追不上的。

有錢沒有內涵。

咩叫小粉紅？

大疆創新是世界上最大的消費級無人機製造商，其傳奇般的創業故事源自香港。出生於杭州的汪滔，於2003年從華東師範大學退學，到香港科技大學讀電子與計算機工程學系。汪滔於2006年畢業後，便創立了大疆創新。大疆創新創辦人兼行政總裁汪滔說：「假如我沒有去香港，便不會取得今天的成就。假如我留在內地或去了美國，也不會創立大疆創新。」

就是內地嘲笑這些愛國蛆的一個說法。

姐係牛歡喜

同是北方人
同追求自由民主
加油兄弟

是的。就拿ust來說，科研軟硬件都是吊打內地各個高校的。

ust的優勢來自於香港的自由與法治，所以那麼多優秀的人才才會願意來到香港，加入ust。

我深有體會，沒有香港的自由與法治就不可能有ust的快速崛起。

所以支持香港司法獨立不受破壞。

暴龍哥？

沒有香港的自由與法治，那麼多的prof不會從美國辭職加入ust的。

想樓主死咩屌

其實如果每個大陸人都似你咁
我敢講大陸真係可以超越日本

不過無乜可能

多謝你嘅支持！自由係最可貴！而呢樣野就係大陸長年都冇嘅！大家珍惜！

btw, 都支持你！香港都會咁講：我撐你！

diu 中晒point!!! 入晒！

我認識一啲大陸嘅大學生
有時候對佢地嘅無知覺得好失望
讀經濟嘅都可以世界觀好弱
有個一直以為canon nikon係大陸公司
華為係世界一，但自己用蘋果
他們的世界只有偶像小鮮肉
希望可以多點樓主這種內地人

ps.反而中老年紀的內地人會清醒一點，只是怕事不說

請教：什麼是「瞎燃講」？

typo，燃 to 撚

哎，不清醒夜郎自大

Sorry 借位一用

18 區助選團正式啟動！！！

你好,我唔介意識多個朋友
有機會既一齊交流下

有咩都可以黎問我
[知己知彼百戰百勝]Ex係預備黨員 你問我答

我完全唔理解點解佢地係外國都打橫黎行
完全諗唔透
咁愛國應該讀清華啦
去咩澳洲讀書 仲要唔識英文

強權政治

請問有咩實質行動的支持呢

BTW 知唔知個將中國人畫成豬個人點解會被批為精日？
我諗極都唔明點解會係精日，只係知個女仔係Send 圖俾日本人 ⋯⋯
唔通大陸容不下諷刺漫畫？

「罷工 同時 不合作運動」
偏地開花 各自爬山

大陸仔我愛你
點解你會識上連登？你點睇老解入城打9我地？班大陸人成日話香港人跪慣英國爸爸要做英奴起唔返身，點解佢地覺得自己唔係跪緊共產黨做共狗？大陸真係由幼稚園開始就傳遞愛國愛黨思想黎洗你腦？

大陸喱返鄉下啦屌你老母

肯入鄉隨俗，歡迎

我都看不明。。精日可能是新的罪名

Google，香港本地論壇。

大陸最近民族主義氾濫。

黨國不分。

小學兒歌：我愛北京天安門。

攤手。

我們如何能target到這些人？
明白內地資訊封鎖，我們也想讓他們了解多一點

其實真係要多謝大J
係呢啲重要時候發聲
好多細蚊仔當佢偶像
偶像講既野仲有力過屋企人講
我覺得大J最近做既野
絕對唔係做show

多謝你支持我地 不過大家各有各做
讀完書就好走 香港人唔需要你嚟同化

之間做group project 都識到幾個大陸學生，佢哋話就算支持都唔可以大大聲講出來，中聯辦會𥄫住佢哋，有啲大陸學生係中聯辦嘅線眼。

大陸仔帶貶義
您可以叫自己做中國人
或者以自己的省分城市代表稱呼自己
我是香港人, 歡迎您來到香港

85罷工

好多謝你咁理解 容我代佢同你講聲對唔住
中國需要更多你咁樣的人

插個嘴
中大都有黎讀書既大陸學生好支持我地
佢深知大陸同香港既差異
佢去過64晚會
佢都企係公義個邊
佢有努力話俾佢大陸同學知香港既情況
佢有為我地感到心痛

都好少可見到有內地人可以入來連登
自爆一下自己都係算你地口中大陸仔
廣東人 來香港三年 初初都怕卑人歧視
入到u 參加ocamp 識左local同學 雖然剛開始好重鄉音 基本上佢地好難明我講咩 除非我用好慢速度講 得閒佢地都會笑我口音 諸如 行樓梯 佢地會覺得我講陣行樓hi 不過我自己知 佢地唔係歧視性笑鳩我
剛開始 好多香港術語都唔識 諸如利申 中伏 都係高登看看 之後轉台去連登看看 慢慢熟習 宜家唔可以話完全無口音 不過相對上local朋友已經明我講咩
同埋爬樓見到話有無內地留學生係共青團 其實絕對有 不過大家都係當幫助升學先去入 我自己都係 以前有本團證 不過宜家應該已經卑剔除出來 因為我已經連續三四年無交團費 理論上會被剔除 共產團其實唔係話個個都有 好學校壞學校各自名額都唔同 預備黨員反而見過 自己以前中學同班有六個基本上每個星期有三日會去黨校上堂 不過入唔入就自己決定 有時候係內地 你做共產黨員 屋企唔紅底 你好極都係基層 有柒用
大陸其實都多人知香港咩事 都會有好多人支持 特別廣東 諸如發達沿海地區 上海 都係有人會支持 但你地要明 共產黨係好仆街 就算一千萬人發表支持言論 幾秒都可以刪hi曬 係u 自己同組有兩個內地人 都係反共 都係好憎共產黨

最後最後 抱歉講左一大輪 唔知講咩鳩野
香港加油 一定要守住最後堡壘 八月翻來 真係想去一次遊行 之前想去 不過真心唔識遊 同埋好怕卑人影到
有時候要翻鄉下看看啊爺 無辦法 不過事到如今 都係要豁出去 十幾歲後生仔都出來 做前線 賭十年光陰 出來遊行下又會點
加油加油 天佑香港
自由慣的人是不甘心被奴役
我們不是豬 不是每日齋吃飼料

點解咁多已經離開大陸讀書嘅都仲係要咁支持中共反對民主？仲要反對埋香港人去爭取

之前話個集中營可以裝到過千萬人 真係好得人驚

有一個被控告暴動罪的義士好似都係內地生
其實如果有睇犬儒果段片下面既comment, 其實都見到有好多理性， 願意討論既中國人( 當然都有大量5毛), 我會盡量以言行去judge 1個人，而唔係種族。 有禮貌既中國遊客問路我會答， 無禮貌就指相反方向

畜龍剋星：噴劑，成立啟暴龍用噴劑零距離顏射班撚樣

Sorry借個位，呢招對打畜龍真係好有用，唔推都幫手入去睇下

反而香港嘅深藍人士，話冇左都唔怕，有大陸撐住就唔怕

癡人說笑，林鄭真實亂港

鍾唔鍾意上連登 廚房幾大

Mind yr words

但大陸人成日問路問我東南西北邊邊，我鬼知
佢地自帶指南針架？

咁要睇佢地有冇知道完整性，好多都係睇主流傳媒發放嘅「新聞」，所以唔知道完整性就係度撐警察。另一方面就踩黃絲

推 多謝中國人支持香港人

點睇新疆現在的情況? 有冇得救？

想請教多少少城鄉差異情況，請問外強中乾係指城鄉差異太大，產業靠國家補貼，定係養老金問題?

其實係有啲香港人地理常識差而唔係大陸人勁，
好多一過到第二區就基本搵地方、大路喺邊都唔識
去到外國啲人嘅方向感感覺都唔係咁
（off topic：叫紅色線藍色線唔識叫荃灣綫港島綫我都覺得係有少少問題）

加油

有無大陸身份證+UST學生證貼黎睇下
廢事你比人誤會
依家好撚多一毛係連登洗底 帶風向

想了解下你地對於新疆再教育營同社會信用制度有咩睇法

我可以好肯定話俾你地聽，係大陸，越有學識，越有錢既人，就越唔鍾意個政府，剩返嗰班生番只會盲目追從政府
利申工作經常接觸大陸有錢人

普通話拼音鍵盤都可以打廣東話口語架

用廣東話拼音
有個好處係佢比較寬鬆，唔似普通話有個特定標準
只要啱音佢就比到個字/詞你，唔使專登學定某套粵語拼音方案

你算係好好
我識好多由ug讀到phd都冇諗過學廣東話

你又唔需要咁妄自菲薄既
唔駛下下自稱大陸仔，山東人就叫自己山東人
濟南人就叫自己濟南人，青島人就叫自己青島人。
每個城市每個地方都有佢本身值得自豪既地方，冇話邊個高邊個低。
唔需要比中國人/大陸人呢個身份束縛自己。

入共做間諜好嗎

留名

係呀 唔少人諷刺佢

點都好.咪撚講埋啲書面語得唔得？
我以為自己上緊百毒

係真，私下交流嘅時候其實可以知道佢地只係被誤導不知真相，唔少人企位其實同我地差唔多

網絡戰感覺有D難，要影響力大，就要去大站，但直接放首先就過唔到違禁字個關，一係火星文，但唔適合，一係放長圖，但唔放大無得看詳情，要用個圖放大字吸引人看，但係D人會唔會願意看都係問題

如果識刷上熱門或者可以，可能需要大量且長時間瘋狂用唔同新號發post然後用大量號轉發分享同like

實操就唔識啦，我微博就看貓圖，貼吧係糞坑唔掂，仲有咩站就唔知啦

bilibili?

多謝

你地睇香港電影係普通話配音?

之前去內地, 青年旅館 有班人好奇怪我啲普通話咁廢
但明明之後傾開 發現佢地細個都睇香港電影
我個陣心諗 你地唔知香港日常用語係普通話咩

對不起
謝謝你的支持
如果上街切記要好小心

下，要咩證據，你話你係香港人又要證據？
佢都係講大陸情況，又唔係氹人講自己嘢，你唔信係真咪算啦，證咩據

個名唔講得 細聲d

習維尼習種習包子習豬頭

大家都是知識份子
擁護香港價值的人

因為做警察係可以揀劈炮唔做，而出生為中國人呢個種族係無得揀？

自己本身都憎佢地這類社會蛀蟲
老左靠綜援 但係又唔知這點錢係後生仔交稅來發葛
留係香港就話後生唔愛國 叫佢翻大陸就立馬收皮
都唔柒知佢地這點人個腦霖陣咩 整日自打嘴巴

*廣東話

微信識啲大陸人覺得唔怕取消特殊地位，話唔明做乜要怕港幣變廢紙，叫香港人用人民幣就得

這幫傻屍開肯定不懂什麼叫離岸人民幣中心。鼠目寸光

我同佢講成個香港金融會崩潰，包括中國金融都要玩完，佢話對佢冇影響，佢唔買賣股票，佢有大學學歷點解都仲可以咁無知咁嘅野都講得出

大家加油，8.4日見

多個朋友好過多個敵人

代佢向你道歉，對唔住！

樓主加油

那些叫你支那人的不用理，也請體諒他們的怒氣

只要你支持並身體力行去維護民主自由人權，你便是朋友

入黎簽左佢 斷popo武器

仲差一萬幾炸

我反而想知你地家鄉話既保存情況如何

我家鄉話山東話算是北方官話的一種，現在山東河南河北江蘇大概有倆億人使用。

平時上課老師會用普通話教學，但私下我們還都是講山東話。

咁都還好，好多地方本土話都開始失傳

放片一定唔得，人手審核，用留嘅視頻呃人睇評論區無用，評論被舉報刪得快，哩種被刪得多唔知會唔會被鎖號。文唔知，未寫過。

不過其實bilibili最大問題是平均低齡，我講嘅係智商咩都撐政府，俾咩食咩

清一色小學生

想問點睇新疆個情況？其實大陸多唔多人知道?

歡迎你世世代代跟我們一起，做有良知、熱愛自由民主的香港人！
不要介意那些膚淺的敵意，我相信香港一定有能夠了解你的人。

也有講，都很正面。

真心覺得正面？死咗好多人都唔知？

宣傳的很正面，幫助他們找工作培訓之類的。

樓主先影響咗身邊啲內地生先，再學好廣東話、用繁體字，主動同local傾計。開頭啲local一定係唔多理你或有敵意，但要堅持

你自己點睇？將來香港有冇機會變成新疆咁?

真心，幾歲第一次聽六四？係咪真係有一大班人覺得六四係無發生過既事？

推
爆多少少嘢關於你自己啦

多謝 小心自己。

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

RESPECT

同意，推

咁班大陸人對新疆人有冇啲歧視， 我印像中好似係大陸人stereotype嗰班新疆人係騙子賊仔

影大陸身份證證明

Ccp 太多滲透與五毛，加上很多港奸 出賣香港利益

我都係大陸廣州仔

宜家雖然係加拿大幫唔到d咩手 不過係咁係都話比d人知香港發生緊咩事。全世界人都知道geh話 香港人就絕對唔會係fighting alone
中國國內班洗腦大陸友可以收皮。我地海外華人係絕對會支持你地，特別係我地粵語呢班。（國語個班友唔敢講）

比狗捉到係玩命，有良心大陸人要小心

不要怕，還有我們

輕輕一推

diu米用同志啦 呢個term真係好共產啊😩

我確實講普通話被人家丟過老母

唔好意思

我為嗰D不禮貌行為向你道歉
希望你可以諒解
我都知道其實好多大陸朋友係明白事理

歡迎黎到香港

樓主 多謝你 我身邊都有啲願意理解香港狀況嘅內地朋友

我都有幾個中國朋友好支持我哋做緊嘅嘢
好多謝你哋